@conference{conference,
 note={Anota\c\~ao: O mesmo que inproceedings, inclu\'ido por Scribe compatibilidade.}}

@article{article,
 author={Autor (obrigat\'orio)}, title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, journal={jornal (obrigat\'orio)}, year={ano (obrigat\'orio)}, volume={volume},  number={n\'umero}, pages={p\'aginas 12--15}, month={m\^es}, note={Anota\c\~ao: um artigo de um peri\'odico ou revista.}, key={chave}}}

@book{book,
 author/editor={editor (obrigat\'orio)}, title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, publisher, year={ano (obrigat\'orio)}, volume={volume}, number={n\'umero}, series={s\'erie}, address={endere\c o}, edition, month={m\^es}, note={Anota\c\~ao: um livro com editora expl\'icita.}, key={chave}}

@booklet{booklet,
 title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, author={Autor}, howpublished, address={endere\c o}, month={m\^es}, year={ano}, note={Anota\c\~ao: um trabalho que foi impresso e encadernado, mas que não é distribu\'ido sob o nome de alguma editora ou instituição.}, key={chave}}


@inbook{inbook,
 author/editor={editor (obrigat\'orio)}, title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, chapter/pages={p\'aginas 12--15 (obrigat\'orio)}, publisher, year={ano (obrigat\'orio)}, volume={volume}, number={n\'umero}, series={s\'erie}, type, address={endere\c o}, edition, month={m\^es}, note={Anota\c\~ao: uma parte de um livro, geralmente sem t\'itulo. Pode ser um cap\'itulo (ou seção, etc.) e/ou um intervalo de páginas.}, key={chave}}

@incollection{incollection,
 author={Autor (obrigat\'orio)}, title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, booktitle, publisher, year={ano (obrigat\'orio)}, editor={editor}, volume={volume}, number={n\'umero}, series={s\'erie}, type, chapter, pages={p\'aginas 12--15}, address={endere\c o}, edition, month={m\^es}, note={Anota\c\~ao: uma parte de um livro que possui t\'itulo pr\'oprio.}, key={chave}}

@inproceedings{inproceedings,
 author={Autor (obrigat\'orio)}, title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, booktitle, year={ano (obrigat\'orio)}, editor={editor}, volume={volume}, number={n\'umero}, series={s\'erie}, pages={p\'aginas 12--15}, address={endere\c o}, month={m\^es}, organization, publisher, note={Anota\c\~ao}, key={chave}}

@manual{manual,
 title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, author={Autor}, organization, address={endere\c o}, edition, month={m\^es}, year={ano}, note={Anota\c\~ao: documentação técnica.}, key={chave}}

@mastersthesis{mastersthesis,
 author={Autor (obrigat\'orio)}, title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, school, year={ano (obrigat\'orio)}, type, address={endere\c o}, month={m\^es}, note={Anota\c\~ao: uma dissertação de Mestrado.}, key={chave}}

@misc{misc,
 none, author={Autor}, title={T\'itulo}, howpublished, month={m\^es}, year={ano}, note={Anota\c\~ao: usado quando nada mais se adequar à referência.}, key={chave}}

@phdthesis{phdthesis,
 author={Autor (obrigat\'orio)}, title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, school, year={ano (obrigat\'orio)}, type, address={endere\c o}, month={m\^es}, note={Anota\c\~ao: uma tese de doutorado.}, key={chave}}

@proceedings{proceedings,
 title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, year={ano (obrigat\'orio)}, editor={editor}, volume={volume}, number={n\'umero}, series={s\'erie}, address={endere\c o}, month={m\^es}, publisher, organization, note={Anota\c\~ao: anais de uma conferência.}, key={chave}}

@techreport{techreport,
 author={Autor (obrigat\'orio)}, title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, institution, year={ano (obrigat\'orio)}, type, number={n\'umero}, address={endere\c o}, month={m\^es}, note={Anota\c\~ao: um relat\'orio publicado por uma escola ou outra instituição, geralmente numerado em série.}, key={chave}}

@unpublished{unpublished,
 author={Autor (obrigat\'orio)}, title={T\'itulo (obrigat\'orio)}, note={Anota\c\~ao: um documento que possui um autor e um t\'itulo, mas que não foi formalmente publicado. (obrigat\'orio)}, month={m\^es}, year={ano}, key={chave}}